\usepackage{etoolbox}
\usepackage{booktabs}

\makeatletter
\catcode`\^^M=\active%
%
\newenvironment{csvtable}[1]{%
	\catcode`,=\catcode`&%
	\catcode`\^^M=\active%
	% \aftergobble explizit zurückzusetzen ist nicht erforderlich,
	% weil \\ die Zelle beendet und es damit automatisch zurücksetzt.
	\def^^M{\def\aftergobble{\\}\gobbleActiveEOL}%
	\activateGobbleActiveEOL%
	\begincsvtableenv{#1}%
		\expandableGobbleActiveEOL%
}{%
	\endcsvtableenv%
}%
%
% ----- Bonus 1 -----
\newcommand{\activateGobbleActiveEOL}{%
%	\appto^^M{\gobbleActiveEOL}%
	\appto\toprule{\gobbleActiveEOL}%
	\appto\midrule{\gobbleActiveEOL}%
	\appto\bottomrule{\expandableGobbleActiveEOL}%
	\renewcommand\input[1]{\@@input{##1}\gobbleActiveEOL}%
}%
\newcommand*{\expandableGobbleActiveEOL}[1]{%
	\ifx^^M#1%
		% gobble #1
	\else%
		\expandafter #1%
	\fi%
}%
%
% ----- Bonus 3 -----
\newcommand*{\gobbleActiveEOL}{\futurelet \nexttoken \@do@gobbleActiveEOL}%
\newcommand*{\@do@gobbleActiveEOL}{%
	\ifx\nexttoken^^M%
		% 1 Parameter to gobble the ^^M
		\def\do##1{\gobbleActiveEOL}%
	\else \ifx\nexttoken\gobbleActiveEOL%
		\let\do=\relax%
	\else%
		\let\do=\aftergobble%
	\fi \fi%
	\do%
}%
%
\catcode`\^^M=5\relax%

\let\aftergobble=\relax

% ----- Bonus 2 -----
\newcommand{\setcsvtableenvironment}[1]{%
	\def\begincsvtableenv{\begin{#1}}%
	\def\endcsvtableenv{\end{#1}}%
	\@ifnextchar [
		\@setcsvtableenvironment@optarg
		\@gobble
}
\def\@setcsvtableenvironment@optarg[#1]{%
	\appto\begincsvtableenv{{#1}}%
}

% set default
\setcsvtableenvironment{tabular}

\makeatother
